瑞德西韋本周抵港

瑞德西韋本周抵港

許樹昌指瑞德西韋運抵本港後，病情嚴重及要入院的病人便會用新藥。資料圖片

【本報訊】新藥「瑞德西韋」（Remdesivir）最快本周由新加坡運抵本港，屆時將於本港三間公立醫院進行臨床試驗，冀最終能針對性治療武漢肺炎病毒，為危重病人帶來曙光。中文大學呼吸系統科講座教授許樹昌表示，今次研究主要集中亞洲區病人，預料可讓400名病情嚴重、600名輕微至中等程度病情人士參與研究。

相關新聞：瞞疫禍延全球 巡場難挽威信

三公院試藥 腎衰竭病人不適用

至於本港病人的參與名額，許樹昌稱需要視乎藥物抵港後的新增病人數目，「屆時病情嚴重、要入院嘅病人就會用到」，以評估新藥成效，並比較與原有其他藥物的效用。瑞德西韋曾為健康人士進行臨床測試，結果發現部份病人肝酵素輕微上升，但他認為現階段毋須過份擔心。

參與今次瑞德西韋臨床試驗的地區，包括台灣、南韓、新加坡及日本，由於本港疫情漸趨穩定，預料其他地區參與測試的病人會較本港多。

參與今次試驗的三間公立醫院包括威爾斯醫院、瑪麗醫院及瑪嘉烈醫院。新藥適用於18歲或以上病人，惟孕婦與腎衰竭病人均不適合用此新藥。

美國藥廠「吉利德科學」（Gilead Sciences）表示，新藥瑞德西韋上周已獲得香港藥劑業及毒藥管理局發出臨牀試驗證明書，最快本周由新加坡運抵本港，並送往參與研究的三間本地醫院。

■記者梁麗兒

10粒有9粒送番大陸

唔係一早偷埋做專利咩

btw 祖國咁強大 區區一粒藥自己都做到啦

註冊左呢隻藥只可以用係大陸用來醫肺炎

許樹昌:試用新藥瑞德西韋治新型患者情況穩定